\poemtitle{Mon Européenne}
\bigskip

\begin{multicols}{3}
\begin{singlespace}
\begin{alltt}\normalfont\scriptsize
Elle est Gauloise au p'tit vin blanc
Elle est contre gouvernements
Elle est pas fille des religions
Elle est pas putain du pognon
Elle est vent du Nord ou d'Ouest
Elle est vent du Sud ou de l'Est
Elle est sans-abri à la rue
Elle est toujours peine perdue
Elle est gitane elle est profane
Elle est quand la gauloise plane
Elle toujours fumeuse de joints
Elle dort dans les gares en chemin
Elle est solidaire au combat
Elle est Varsovie Messina
Elle est pas banquière pour un sou
Elle est pas bottes au garde à vous
Elle est sans-abri sans frontière
Elle est contre totalitaire
Elle est j't'emmerde avec ta thune
Allez vas-y ressers une brune

Elle est ma gueule de Picasso
Elle est tous mes potes au pinceau
Kusturica Sarajevo
Elle est pas loin la Gestapo

Mon Européenne c'est pas la Bruxelles
Mon Européenne c'est pas Genève
C'est pas la thune tu marches ou crèves
Tu sais moi mon Européenne
Elle a pas vraiment de frontières
Son corps c'est la planète entière
N'en déplaise au peuple bourgeois
Tu sais mon Européenne à moi

Elle est keupon rat sur l'épaule
Elle est tatouage de la taule
Elle est accordéon sanglot
Elle est accorde-moi un tango
Elle est destin des origines
Elle est racine gréco-latine

Elle est contre l'union bancaire
Elle est mes révolutionnaires

Elle est pote à Mimi Pinson
Elle est Roumanie sans pognon
Elle est guillotine pour les rois
Elle est plutôt comme toi et moi
Elle pas médiatique je crois
Elle est pas politique bourgeois
Elle est paysanne au combat
Elle est partisane quand elle boit

Elle est ouvrière licenciée
Non c'est pas la fille du progrès
Elle est bandonéon métro
Elle est plutôt Manu Crado
Elle est nordique nord-africaine
Elle est un peu baltique aussi
Elle a des airs de statue grecque
Elle a des airs des Italies
Qu'on dirait Paris à Venise
Qu'on dirait Namur aux Marquises
C'est Gauguin qui peint la terre
Comme un pinceau vous dit mon frère
Mon Européenne c'est pas Bruxelles
Mon Européenne c'est pas Genève
C'est pas la thune tu marches ou crèves
Tu sais moi mon Européenne

Elle est pas Merkel ou Hollande
C'est pas la valse des propagandes
Des discours de haine au bistrot
Elle est roumaine dans les métros

Elle a pas un rond fin du mois
N'en déplaise au peuple bourgeois
Elle est pas Mercedes je crois
Elle est plutôt Grec au combat

Elle est Suédoise plans à trois
Elle est mon ardoise quand je bois
Elle est gréco-latine Germaine
Elle est Britannique quand elle traîne
Elle aime les bars elle aime la bière
Elle aime l'odeur du populaire
Elle est moitié louve moitié chienne
Elle est d'où qu'on aille d'où qu'on vienne

Elle est Barcelona corazon
Elle est Venise elle est Vérone
C'est pas la boursière de London
C'est l'enfer des Babylones
Elle est Cherbourg Saint-Pétersbourg
Elle est toutes les putains d'Hambourg
Elle est Russie américaine
Tu sais moi ma République haine

Elle est polka dans les métros
Elle est Gypsi elle est Django
Elle est pas ghetto à Calais
Elle est pas règne du billet
Elle est Flamenco sous Franco
Elle a le sourire du prolo
Elle est p'tit matin au bistrot
Elle a la gueule Greta Garbo
Elle est accordéon sanglot
Elle est accorde-moi un tango
Elle a la beauté Ukrainienne
Tu sais moi mon Européenne
C'est pas Bruxelles c'est pas Genève
C'est pas la thune tu marches ou crèves
C'est pas c'qui passe dans les radios
C'est pas c'qu'on lit sur tes réseaux

Elle est Allemande elle est Anglaise
Elle est Flamande elle est Française
Elle est Bulgare elle est Slovaque
Poing levé contre la matraque
Mon Espagnole mon Italienne
En farandole mon Européenne
Elle est Léttonne elle est Hongroise
Elle est Wallonne elle est Liégeoise
Elle est baltique elle est bohème
Ma Bolchévique ma Norvégienne
Elle est d'Athènes elle est Danoise
Elle m'fout la trique ma Suédoise
Elle est latine anglo-saxone
Puis souvent c'est vrai qu'elle est conne
Elle est continent vieille histoire
Elle est souvent sur des comptoirs

Elle est Galloise elle est Gauloise
Elle sait surtout m'laisser l'ardoise
Elle est révoltée polonaise
Elle a le sang nord-irlandaise
Elle est statue gréco-romaine
Tu la verrais mon Européenne
Ma Vénus à moi quand j'la traîne
Plus que tout mon Européenne

Qu'elle soit Chinoise ou Japonaise
Elle peut même être Américaine
De Saïgon de Tian'anmen
Tu sais moi mon Européenne
Elle peut venir de toutes les terres
Tant qu'elle me chante des missionnaires
Ouais c'est sûr elle a pas d'frontières

Elle a le corps d'la Terre entière
\end{alltt}
\end{singlespace}
\end{multicols}
\poemauthorright{Saez}
